\documentclass[a4paper,12pt]{article}

%
% 1. Termin Endpruefung 20/21, Entwurf
%

%\usepackage{ccfonts,eulervm}
\usepackage{a4}
\usepackage[german,ngerman]{babel}
\selectlanguage{german}
%\usepackage{ngerman}
\usepackage{graphics}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage[a4paper,top=2.cm,left=2.5cm,bottom=2.cm,right=2.cm,nohead,nofoot]{geometry}
\usepackage{xspace}
\usepackage{xcolor}
\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\parskip}{10pt}

\newcounter{ex}

\newcommand{\mb}[1]{\ensuremath{\pmb{#1}}\xspace}

\setcounter{secnumdepth}{-1}

\begin{document}

1) Lagrangesche Multiplikatormethode. Zwischen 3 Gr\"o{\ss}en $p$, $q$ und $f$
gilt der Zusammenhang
\[\frac{1}{p}+\frac{1}{q}=\frac{1}{f}\]
F\"ur fixes $f$ bestimmen Sie die minimale Distanz $p+q$. ($p$, $q$ und $f$ sind reelle, positive Zahlen. Der Zusammenhang kommt aus der Optik, $f$ ist die
Brennweite, $p$ der Abstand Linse -- Objekt, $q$ der Abstand Bild -- Linse, dies ist aber f\"ur die Rechnung irrelevant.)

2) Es sind $\mathbf{i}$, $\mathbf{j}$ und $\mathbf{k}$ die kartesischen Einheitsvektoren im Raum. Gegeben sind die drei Vektoren
\[\mathbf{a}=\mathbf{i}+\mathbf{j}\qquad
\mathbf{b}=\mathbf{j}+\mathbf{k}\qquad
\mathbf{c}=\mathbf{i}-\mathbf{k}
\]
a) Berechnen Sie $\mathbf{a}\cdot\mathbf{b}\times\mathbf{c}$. Interpretieren/erkl\"aren Sie das Ergebnis. b) Berechnen Sie das dreifache Kreuzprodukt $\mathbf{a}\times(\mathbf{b}\times\mathbf{c})$ sowohl direkt, als auch mit der ``BAC'' Regel.

\end{document}
